# Quick Sort の実装

## テスト

```C
make test
```

test.c を実行する


## 定義どおりに実装する( QuickSort_naive )

### 特徴

計算量 : O( n log(n) )
同計算量のアルゴリズムの中でも、定数項の小ささのためかなり高速。
最悪の場合、Pivot の選択で最大、最小値を引き続けて O(n log(n^2) ) まで落ちるので、実用面ではこれに対処する必要がある。

### 所感

とりあえず定義どおりに実装する。
Pivot の位置取りやループ時の条件判定など、上手く出来ている。

実用上は、大きなサイズの配列や pivot の選択によりネストが深くなってスタックサイズが大きくなってしまうことがある。

## スタックサイズの肥大化に対処する( QuickSort_safe + helper_stack )

外部から入力された配列をそのままQuickSortする場合など、意図的にスタックを肥大化させる配列を渡すことができるので(全部同じ値の配列を渡すだけで良い)
再起しない実装にすることは重要だ。

(だから標準のソートでマージソートが選択されることが多いのかもしれない。)

### 特徴

ループ内の実質的な再起がなくなり、スタックに確保する配列も最大 log(n) の長さで済むようになる。

### 所感

ここまで来ると定数項もまあまあ大きくなるので、小さめの配列に対しては時間がかかってしまう。
もうひと手間加えて実用的なクイックソートにする

## 実際に使えるコード( QuickSort_final )

### 特徴

  1. 外側のループで、3つの値を取り中央値を左側に寄せる操作をする(Pivot の選択によりスタックサイズの肥大化を予防する)
  2. ソート対象のレンジが一定数(16)未満の時、そのまま最後までソートする

以上を加えた。 見づらくならない程度になるべく関数コールを抑えた。

